\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

\usepackage[utf8x]{inputenc}   % omogoča uporabo slovenskih črk kodiranih v formatu UTF-8
\usepackage[slovene,english]{babel}    % naloži, med drugim, slovenske delilne vzorce

\setbeamertemplate{caption}{Slika \insertcaptionnumber: \insertcaption\par}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows}

\usetheme{default}


%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[]{Algoritem za izračun lambda izrazov na FPGA vezju} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Lovro Habjan} % Your name
\institute[FRI] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Mentor: doc. dr. Boštjan Slivnik
\\
\medskip
Fakulteta za računalništvo in informatiko \\
\medskip
}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Predstavitev problema} 
    \begin{itemize}
        \item Problem prevajanja funkcijskih programskih jezikov
        \item Lambda račun idejno blizu funkcijskim programskim jezikom
        \item Algoritem na FPGA, ki rešuje lambda izraze
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritem}
    \begin{itemize}
        \item Reši poljuben lambda izraz
        \item Zasnovan kot končni avtomat
        \item Čiščenje pomnilnika
        \item Sestavni deli:
            \begin{itemize}
                \item Pomnilnik
                \item Nabor registrov
                \item Sklad
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Predstavitev lambda izraza}
    \begin{itemize}
        \item Usmerjen graf
        \item Vozlišča predstavljajo osnovne elemente izraza
        \item Tipi vozlišč
        \item Vozlišča v pomnilniku:
            \begin{itemize}
                \item Enaka velikost
                \item Glava hrani metapodatke
                \item Telo hrani vrednost ali dva kazalca
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \begin{tabular}{|p{0.2cm}|p{0.3cm}|p{0.3cm}|p{0.4cm}|p{0.3cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
             \multicolumn{1}{l}{0} \multicolumn{1}{c}{1} \multicolumn{1}{r}{2} & \multicolumn{1}{c}{3} & \multicolumn{1}{c}{4} & \multicolumn{1}{l}{5} \multicolumn{1}{r}{6} & \multicolumn{1}{c}{7} & \multicolumn{1}{l}{8} \multicolumn{1}{r}{39} & \multicolumn{1}{l}{40} \multicolumn{1}{r}{71} \\
            \hline
             TIP & M & W & CHE & N & parameter & telo funkcije \\
             \hline
            \multicolumn{5}{c}{glava} & \multicolumn{2}{c}{telo} \\
        \end{tabular}
        
        \caption{Vozlišče, ki predstavlja $\lambda$-abstrakcijo}
        \label{vozl-lambda}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Primer grafa}

    \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[node distance = 0.5cm, ->, >=latex]
            \node[draw=none,fill=none] (start) {@};
            \node[draw=none,fill=none] (1) [below left=of start] {@};
            \node[draw=none,fill=none] (krat) [below left=of 1] {*};
            \node[draw=none,fill=none] (2) [below right=of 1] {@};
            \node[draw=none,fill=none] (fun) [below left=of 2] {$\lambda$ x};
            \node[draw=none,fill=none] (kons1) [below right=of 2] {4};
            \node[draw=none,fill=none] (3) [below=of fun] {@};
            \node[draw=none,fill=none] (4) [below left=of 3] {@};
            \node[draw=none,fill=none] (plus) [below left=of 4] {+};
            \node[draw=none,fill=none] (x) [below right=of 4] {x};
            \node[draw=none,fill=none] (kons2) [below right=of 3] {3};
            
            \path (start) edge (1);
            \path (start) edge (2);
            \path (1) edge (krat);
            \path (1) edge (2);
            \path (2) edge (fun);
            \path (2) edge (kons1);
            \path (fun) edge (3);
            \path (3) edge (4);
            \path (3) edge (kons2);
            \path (4) edge (plus);
            \path (4) edge (x);
        \end{tikzpicture}
        \\
        \caption{Izraz (* (($\lambda x$ . + $x$ 3) 4) (($\lambda  x$ . + $x$ 3) 4))}
        \label{primer-graf}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Zasnova algoritma}
\begin{itemize}
    \item Izvajanje redukcij v normalnem zaporedju do šibke glavne normalne oblike
    \item Reduciranec
    \item Normalno zaporedje redukcij
    \item Šibka glavna normalna oblika (ŠGNO)
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Iskanje naslednjega reduciranca}
    \begin{itemize}
        \item Začetno vozlišče, stanje UNWIND
        \item Veriga levih sinov vozlišč tipa aplikacija funkcije
        \item Registra PC in APPCOUNT, uporaba sklada
        \item Naslednji reduciranec:
            \begin{itemize}
                \item število, seznam - konec
                \item $\lambda$-abstrakcija - stanje LAMBDA RESOLVE
                \item vgrajena funkcija - stanje FUNCTION RESOLVE
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[node distance = 0.3cm, ->, >=latex]
            \node[draw=none,fill=none] (start) {@};
            \node[draw=none,fill=none] (e1) [below right=of start] {$E_3$};
            \node[draw=none,fill=none] (1) [below left=of start] {@};
            \node[draw=none,fill=none] (e2) [below right=of 1] {$E_2$};
            \node[draw=none,fill=none] (2) [below left=of 1] {@};
            \node[draw=none,fill=none] (e3) [below right=of 2] {$E_1$};
            \node[draw=none,fill=none] (f) [below left=of 2] {f};
            
            \draw (start) edge (1);
            \path (start) edge (e1);
            \path (1) edge (2);
            \path (1) edge (e2);
            \path (2) edge (f);
            \path (2) edge (e3);
        \end{tikzpicture}
        \caption{Graf izraza (f $E_1$ $E_2$ $E_3$)}
        
        \label{primer-hrbtenica}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{$\lambda$-abstrakcija}
    \begin{itemize}
        \item Izgradnja novega telesa anonimne funkcije
        \item Pojavitve formalnega parametra zamenjamo s kazalcem na argument
        \item Registri: ROOT, VAR, ARG, NUMARGS, FSTOP, SNDOP, RESULT
        \item Nov podgraf vstavimo namesto aplikacije $\lambda$-abstrakcije
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \begin{minipage}{0.4\textwidth}
            \begin{tikzpicture}[node distance = 0.3cm, ->, >=latex][h]
                \node[draw=none,fill=none] (start) {@};
                \node[draw=none,fill=none] (l) [below left=of start] {$\lambda x$};
                \node[draw=none,fill=none] (n3) [below right=of start] {3};
                \node[draw=none,fill=none] (1) [below=of l] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (2) [below left=of 1] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (x1) [below right=of 1] {$x$};
                \node[draw=none,fill=none] (plus) [below left=of 2] {+};
                \node[draw=none,fill=none] (x2) [below right=of 2] {$x$};

                \draw (start) edge (l);
                \path (start) edge (n3);
                \path (l) edge (1);
                \path (1) edge (2);
                \path (1) edge (x1);
                \path (2) edge (plus);
                \path (2) edge (x2);
            \end{tikzpicture}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.05\textwidth}
            $\rightarrow$
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.4\textwidth}
            \begin{tikzpicture}[node distance = 0.3cm, ->, >=latex][h]
                \node[draw=none,fill=none] (start) {@};
                \node[draw=none,fill=none] (1) [below left=of start] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (n3) [below right=of start] {3};
                \node[draw=none,fill=none] (plus) [below left=of 1] {+};
                
                \draw (start) edge (1);
                \path (start) edge (n3);
                \path (1) edge (plus);
                \path (1) edge (n3);
            \end{tikzpicture}
        \end{minipage}
        \caption{$\beta$-redukcija $\lambda$-abstrakcije}
        \label{primer-lambda}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Vgrajena funkcija}
    \begin{itemize}
        \item Ocenimo argumente, izračunamo rezultat
        \item Rekurzivno izvajanje na podizrazu
        \item registri v uporabi: FUN, NUMARGS, FSTOP, SNDOP, TRDOP, RESULT
        \item Začetno vozlišče izraza prepišemo z rezultatom
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \begin{minipage}{0.35\textwidth}
            \begin{tikzpicture}[node distance = 0.3cm, ->, >=latex][h]
                \node[draw=none,fill=none] (start) {@};
                \node[draw=none,fill=none] (1) [below left=of start] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (2) [below right=of start] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (times) [below left=of 1] {*};
                \node[draw=none,fill=none] (n3) [below right=of 1] {3};
                \node[draw=none,fill=none] (3) [right=of n3] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (n2) [below right=of 2] {2};
                \node[draw=none,fill=none] (plus) [below left=of 3] {+};
                \node[draw=none,fill=none] (n33) [below right=of 3] {3};

                \draw (start) edge (1);
                \path (start) edge (2);
                \path (1) edge (times);
                \path (1) edge (n3);
                \path (2) edge (3);
                \path (2) edge (n2);
                \path (3) edge (plus);
                \path (3) edge (n33);
            \end{tikzpicture}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.05\textwidth}
            $\rightarrow$
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.28\textwidth}
            \begin{tikzpicture}[node distance = 0.3cm, ->, >=latex][h]
                \node[draw=none,fill=none] (start) {@};
                \node[draw=none,fill=none] (1) [below left=of start] {@};
                \node[draw=none,fill=none] (times) [below left=of 1] {*};
                \node[draw=none,fill=none] (n3) [below right=of 1] {3};
                \node[draw=none,fill=none] (n5) [below right=of start] {5};

                \draw (start) edge (1);
                \path (start) edge (n5);
                \path (1) edge (times);
                \path (1) edge (n3);
            \end{tikzpicture}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.05\textwidth}
            $\rightarrow$
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.1\textwidth}
            10
        \end{minipage}
        \caption{Redukcija vgrajene funkcije}
        \label{primer-fun}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Čiščenje pomnilnika}
    \begin{itemize}
        \item Razdelitev pomnilnika glede na velikost vozlišč
        \item Povezan seznam praznih vozlišč, register EMPTY
        \item Metoda označi in počisti
            \begin{itemize}
                \item Graf
                \item Nepovezana vozlišča
            \end{itemize}
            \item Na novo zgradimo seznam praznih vozlišč
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{gc-mem-2.png}
        \caption{Povezan seznam praznih vozlišč}
        \label{primer-gc-seznam}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Zaključek}
    \begin{itemize}
        \item Algoritem testiran na naboru testnih primerov
        \item Implementacija algoritma beleži podatke o izvajanju
        \item Omejitve
            \begin{itemize}
                \item Zahtevnost pisanja programov
                \item Hitrost
                \item Pomanjkanje upravljanja z vhodom in izhodom
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\end{document} 
